科大推出全港首個海洋科學與技術學士

香港科技大學（科大）海洋科學系將於今年九月推出香港首個海洋科學與技術本科學士課程，以培育年輕一代、具有實際經驗的海洋環境研究、保育和管理人才。

近年來，各國科學家共同開展了越來越多的海洋探索和研究項目，不僅希望尋找新資源，更希望在科學研究上尋求新的突破。過去數十年中，人類活動對環境造成前所未有的破壞，而探索新資源的任務變得益發重要。為了培育可持續發展方面的人才，科大即將推出新的本科課程「海洋科學與技術」（海洋科技），銳意培育學生在環境範疇的技能和特質，使他們能在這個對人才需求若渴的領域發揮才幹，成為教育家、海洋科學家、技術人才或其他專業人士。

憑藉跨學科的教授團隊以及強大的海洋研究背景，科大具備了成立一個綜合而全面化的海洋科技課程的實力。有關課程不僅涵蓋海洋科技的基礎知識、漁業和保育等方面對經濟與社會發展的影響，亦涵蓋了多個技術層面如數據挖掘技術和管理、海洋動力模型的構建及可視化、污染追蹤技術，以及可應用到不同工業範疇的海洋活性化合物的挖掘技術等。課程非常重視同學的實踐經驗，將會與內地、台灣、日本及世界其它地區頂尖的海洋研究機構和在海洋產業擁有顯著地位的地區合作，為學生提供豐富的總整課程(capstone projects)、實習和海外交流機會。

科大海洋科學系署理主任兼捷成David von Hansemann理學講座教授錢培元表示：「海洋真正是追求科學突破的前沿，它既是全球氣候的主要動力源，亦是地球上最少被探索和瞭解的環境。海洋產業對沿海地區（如香港）來說是極為重要的經濟支柱，而海洋產業和海洋資源的可持續開發均需高質素的人才與先進的科技。我喜見科大開辦本港首個海洋科技課程，填補相關人才的缺口。我期望我們的下一代能對海洋有更深入的瞭解，並會思考如何有效利用海洋資源，達至可持續發展的未來。」

海洋科學系副教授兼本科生課程主任劉振鈞教授補充指：「本課程的畢業生出路甚廣，隨著愈來愈多沿海基建項目的落實和生態旅遊業的興起，社會對海洋科學人才的需求越來越大。這個四年制的學位課程將會好好培養學生，讓他們能勝任包括海洋產業、政府機構、非牟利環境組織、環境顧問公司，以及設有相關研究的院校等不同範疇的工作。」

此課程將於2019年秋季推出，預計每年提供不多於40個學額。有意修讀此課程的同學，須先成功報讀科大理學院，並於第二年向學院申請將海洋科技列為主修科目。科大早已開辦了海洋環境科學的碩士和博士課程，為海洋科技的本科生提供深造的途徑。

同學於普查期間檢測不同的海洋生物。

科大一個有關海岸生物的本地考察團

乞食科

海洋公園？

相入面係master?

又係曬銀時

屌你老虔婆ICE KO

marine science要去外國揾工喎

marine science做職業唔係問題, 但唔係香港囉
日日都比大陸漁船偷捕, 香港海域d魚冇撚曬

仲睇咩海洋生物
反正都明日大魚

要明日大嶼

訓練人才支援明日大嶼計劃

正解

香港讀呢啲科真係過台灣讀海大好過

狙到出公海

空條承太郎？

觀察海星考phd